

{
    "quizSetName":"保險法規",
    "quiz":
    [{
        "question":"下列之敘述何者正確？",
        "answer": ["被保險人死亡或保險標的物所有權移轉時，保險契約除另有訂定外，仍為繼承人或受讓人之利益而存在"],
        "choice": ["要保人對於為其本人管理財產之人的生命或身體，不具有保險利益","被保險人死亡或保險標的物所有權移轉時，保險契約除另有訂定外，仍為繼承人或受讓人之利益而存在","合夥人或共有人聯合為被保險人時，其中一人或數人讓與保險利益於他人者，保險契約將失去效力","凡基於有效契約而生之利益，不得為保險利益"]
    },{
        "question":"張三在 T 壽險公司投保人壽保險100 萬元，如某日柵欄已下，火車行駛接近，張三卻因趕時間仍冒險穿越，不幸被撞重傷致死，依據保險法第29 條與109 條相關規定，請問T壽險公司是否應負給付保險金之責？",
        "answer": ["應給付受益人100 萬元"],
        "choice": ["應給付受益人100 萬元","無須給付受益人保險金","退還保險費","應等法院判決後處理"]
    },{
        "question":"甲以其丈夫乙為被保險人購買一張終身人壽保險，並約定自己與子女丙、丁三人為受益人。保單生效後五年，叛逆的兒子丙因需錢急用，故意謀害乙致死。請問保險人是否要負給付保險金之責？",
        "answer": ["丙雖喪失其受益權，但另有受益人甲及丁，故保險人仍應給付保險金予甲及丁"],
        "choice": ["因丙喪失其受益權，故保險人也不須給付保險金給丁及甲","因要保人甲未盡保護乙之義務，所以甲也喪失其受益權，保險人只須給付保險金予丁","丙雖喪失其受益權，但另有受益人甲及丁，故保險人仍應給付保險金予甲及丁","丙不影響他的受益權，保險人仍應給付保險金予丙、丁及甲三人"]
    },{
        "question":"有關保險契約終止之敘述，下列何者正確？",
        "answer": ["保險人於人壽保險契約所定申請恢復效力之期限未屆滿前，不得終止契約"],
        "choice": ["要保人不同意保險人對於危險增加重新核定保險費者，要保人得終止契約，但保險人不可終止契約","要保人終止人壽保險契約，其保險費至少付足兩年以上者，保險人才應償付解約金之責","保險人於人壽保險契約所定申請恢復效力之期限未屆滿前，不得終止契約","保險人於人壽保險費所定寬限期間屆滿要保人仍不交付時，保險契約即終止"]
    },{
        "question":"由保險契約所生之權利，自得為請求之日起，經過多長時間不行使而消滅？",
        "answer": ["2 年"],
        "choice": ["30 日","催告一個月","180 日","2 年"]
    },{
        "question":"下列有關人壽保險契約在何種情況下效力會停止？①由第三人訂立之死亡保險契約，未經被保險人書面同意者 ②人壽保險之保險費到期未交付者，除契約另有訂定外，經催告到達後屆三十日仍不交付者 ③要保人以保險契約為質之借款本息超過保單價值準備金之日，在規定時日內要保人未返還本息者 ④身故保險金被保險人未滿十五歲者",
        "answer": ["②③"],
        "choice": ["①②","②③","③④","①④"]
    },{
        "question":"要保人終止保險契約，而保險費已付足一年以上者，保險人應償付之解約金；其金額不得少於要保人應得保單價值準備金之多少？",
        "answer": ["3/4"],
        "choice": ["1/3","2/3","3/4","4/5"]
    },{
        "question":"保險業投資保險相關事業所發行之股票，而與被投資公司具有控制與從屬關係者，其投資總額最高不得超過該保險業業主權益百分之幾？",
        "answer": ["四十"],
        "choice": ["十","三十五","四十","一百"]
    },{
        "question":"安定基金由各保險業者提撥；其提撥比率，不得低於各保險業者總保險費收入之多少？",
        "answer": ["千分之一"],
        "choice": ["十分之一","百分之一","千分之一","萬分之一"]
    },{
        "question":"依保險法第167 條之1 之規定，對於未領有執業證照而經營或執行保險經紀人業務者，應處新臺幣多少罰鍰？",
        "answer": ["九十萬元以上四百五十萬元以下"],
        "choice": ["三十萬元以上一百五十萬元以下","六十萬元以上三百萬元以下","九十萬元以上四百五十萬元以下","三百萬元以上一千五百萬元以下"]
    }]

}
